熱狗唔係反老任，反到去日本領事館既咩

皇天撃殺

要玩switch ，不了

呢部機伏野居多

任天堂最近將「寵物小精靈」系列更名為「精靈寶可夢」，比卡超更被硬改成「皮卡丘」。毒撚媒體、熱血公民及熱血時報今日（5月30日）發起遊行，由遮打花園遊行到日本駐港總領事館，希望日本政府向任天堂施壓，保留港台兩地各自的「寵物小精靈」譯名，推出真正「在地化」的中文版遊戲。 發起遊行的毒撚媒體副編輯阿昇批評，今次更改譯名未有徵詢香港人的意見，而舊有譯名已沿用20年，認為今次變動踐踏香港人的文化，是香港及日本文化交流上的嚴重議題，希望日本的領事可以正視事件，尊重粵語，期望其他日本企業不要做出相同行為。 有參與遊行的熱血公民首領黃洋達表示，對於有人指今次統一譯名，只是遊戲公司的商業決定，不應到日本領事館抗議，他認為處身於現今的香港，港人面對種種的文化清洗，捍衛香港本土及粵語文化，已經成為這一代人不可逃避的責任，而事實上，對於年青的香港人而言，「寵物小精靈」是他們這一代人的記憶，就自然會對統一譯名事件敏感。 作為熱血公民及推動香港本土文化的人，黃洋達重申任何會摧殘本土文化的環節，都有責任及義務企出來說給全世界聽，即使只是一個遊戲或產品，每當牽涉本土文化，就會是一個政治事件。故此，今次遊行選擇到日本總領事館抗議，將事件提升到國際層面。 黃洋達續指，其實不少玩家已經去信任天堂公司，但有關訴求卻被無視，故熱血公民決定將訴求帶到日本領事館，並以嚴肅態度看待，同時亦希望日本方面可以嚴肅處理。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

口裡說不 身體卻很誠實

又食熱狗

熱狗真垃圾

又內鬥

聽佢地就死
永遠叫人衝先

熱狗又柒